Java ¾­µäÊÔÌâ£¨1£©

Simulated Test of SCJP for JAVA2 PlatFORM (only for training) 


1. 
 1)  public class ReturnIt{ 
 2)  returnType methodA(byte x, double y){ 
 3)  return (short)x/y*2; 
 4)  } 
 5)  } 
 what is valid returnType for methodA in line 2? 
Answer:double 

2. 
 1)  class Super{ 
 2)  public float getNum(){return 3.0f;} 
 3)  } 
 4) 
 5)  public class Sub extends Super{ 
 6) 
 7)  } 
which method, placed at line 6, will cause a compiler error? 
A. public float getNum(){return 4.0f;} 
B. public void getNum(){} 
C. public void getNum(double d){} 
D. public double getNum(float d){return 4.0d;} 
Answer:B 

3. public class IfTest{ 
 public static void main(String args[]){ 
        int x=3; 
 int y=1; 
 if(x=y) 
 System.out.println("Not equal"); 
 else 
 System.out.println("Equal"); 
 } 
 } 
 what is the result? 
Answer:compile error 

4. public class Foo{ 
  public static void main(String args[]){ 
  try{return;} 
   finally{ System.out.println("Finally");} 
   } 
    } 
 what is the result? 
 A. print out nothing 
 B. print out "Finally" 
 C. compile error 
Answer:B 

5. public class Test{ 
  public static String output=""; 
   public static void foo(int i){ 
    try { 
if(i==1){ 
throw new Exception(); 
} 
output +="1"; 
 } 
 catch(Exception e){ 
 output+="2"; 
 return; 
 } 
 finally{ 
 output+="3"; 
  } 
 output+="4"; 
 } 
 public static void main(String args[]){ 
 foo(0); 
 foo(1); 
 24)   
    } 
    } 
 what is the value of output at line 24? 

Answer:13423 

6. public class IfElse{ 
 public static void main(String args[]){ 
 if(odd(5)) 
 System.out.println("odd"); 
 else 
 System.out.println("even"); 
 } 
  public static int odd(int x){return x%2;}   
  } 
  what is output? 


Answer:Compile Error 


7. class ExceptionTest{ 
  public static void main(String args[]){ 
  try{ 
methodA(); 
} 
  catch(IOException e){ 
System.out.println("caught IOException"); 
  } 
  catch(Exception e){ 
  System.out.println("caught Exception"); 
   } 
  } 
  } 
 If methodA() throws a IOException, what is the result? 
Answer:caught IOException 
exception can catch once only 
if change the sequence of catch 
  catch(IOException e) can't execute  and compiler will report rongyu error 


8. int i=1,j=10; 
 do{ 
 if(i++>--j) continue; 
 }while(i<5); 
After Execution, what are the value for i and j? 
A. i=6 j=5 
B. B.i=5 j=5 
C. i=6 j=4 
D. i=5 j=6 
E. i=6 j=6 
Answer:D 


9. 1)public class X{ 
 2) public Object m(){ 
 3) Object o=new Float(3.14F); 
 4) Object[] oa=new Object[1]; 
 5) oa[0]=o; 
 6) o=null; 
 7) oa[0]=null; 
 System.out.println(oa[0]); 
 9) } 
 10) } 
 which line is the earliest point the object a refered is definitely elibile 
 to be garbage collectioned? 
 A.After line 4   B. After line 5  C.After line 6   
 D.After line 7   E.After line 9(that is,as the method returns) 
Answer:D 


10.    1)  interface Foo{ 
     2)int k=0; 
     3) } 
     4) public class Test implements Foo{ 
     5) public static void main(String args[]){ 
     6)int i; 
     7)Test test =new Test(); 
     8)i=test.k; 
     9)i=Test.k; 
    10)i=Foo.k; 
    11)     } 
    12) } 
   what is the result? 
Answer:compile successed and i=0 

11. what is reserved words in java? 
  A. run 
  B. default 
  C. implement 
  D. import 
Answer:B,D 

12. public class Test{ 
   public static void main(String[] args){ 
   String foo=args[1]; 
   Sring bar=args[2]; 
   String baz=args[3]; 
    } 
    } 
   java Test Red Green Blue 
  what is the value of baz? 
  A. baz has value of "" 
  B. baz has value of null 
  C. baz has value of "Red" 
  D. baz has value of "Blue" 
  E. baz has value of "Green" 
  F. the code does not compile 
  G. the program throw an exception 
Answer:G 

13. int index=1; 
  int foo[]=new int[3]; 
  int bar=foo[index]; 
  int baz=bar+index; 
  what is the result? 
  A. baz has a value of 0 
  B. baz has value of 1 
  C. baz has value of 2 
  D. an exception is thrown 
  E. the code will not compile 
Answer:B 

14. which three are valid declaraction of a float? 
   A. float foo=-1; 
   B. float foo=1.0; 
   C. float foo=42e1; 
   D. float foo=2.02f; 
   E. float foo=3.03d; 
   F. float foo=0x0123; 
Answer:A,D,F 

15. public class Foo{ 
   public static void main(String args[]){ 
   String s; 
   System.out.println("s="+s); 
    } 
   } 
   what is the result? 
Answer:compile error 

16.   1) public class Test{ 
    2) public static void main(String args[]){ 
    3) int i=oxFFFFFFF1; 
    4) int j=~i; 
    5) 
    6) } 
    7) } 
  which is decimal value of j at line 5? 
  A. 0      B.1    C.14    D.-15    E. compile error at line 3     
  F. compile error at line 4 
Answer:C 

17. float f=4.2F; 
  Float g=new Float(4.2F); 
  Double d=new Double(4.2); 
  Which are true? 
  A. f==g   B. g==g   C. d==f   D. d.equals(f)  E d.equals(g)  F. g.equals(4.2); 
Answer:B,E 

18.  public class Test{ 
   public static void add3(Integer i){ 
 3) int val=i.intvalue(); 
    val+=3; 
    i=new Integer(val); 
    } 
    public static void main(String args[]){ 
     Integer i=new Integer(0); 
        add3(i); 
     System.out.println(i.intvalue()); 
     } 
       } 
    what is the  result? 
    A. compile fail       B.print out "0"      C.print out "3"   
    D.compile succeded but exception at line 3 
Answer:B 

19. public class Test{ 
    public static void main(String[] args){ 
     System.out.println(6^3); 
     } 
       } 
   what is output? 
Answer:5     
^ is yi huo 

20. public class Test{ 
   public static void stringReplace(String text){ 
     text=text.replace('j','l'); 
    } 
    public static void bufferReplace(StringBuffer text){ 
      text=text.append("c"); 
     } 
   public static void main(String args[]){   
     String textString=new String("java"); 
     StringBuffer textBuffer=new StringBuffer("java"); 
      StringReplace(textString); 
      bufferReplace(textBuffer); 
    System.out.println(textString+textBuffer); 
      } 
      } 
   what is the output? 
Answer:javajavac 

21. public class ConstOver{ 
   public ConstOver(int x, int y, int z){} 
    } 
   which two overload the ConstOver constructor? 
   A.ConstOver(){} 
   B.protected int ConstOver(){}   //not overload ,but no a error 
   C.private ConstOver(int z, int y, byte x){} 
   D.public void ConstOver(byte x, byte y, byte z){} 
   E.public Object ConstOver(int x, int y, int z){} 
Answer:A,C 

22. public class MethodOver{ 
    public void setVar(int a, int b, float c){} 
    } 
   which overload the setVar? 
   A.private void setVar(int a, float c, int b){} 
   B.protected void setVar(int a, int b, float c){} 
   C.public int setVar(int a, float c, int b){return a;} 
   D.public int setVar(int a, float c){return a;} 
Answer:A,C,D 

23. class EnclosingOne{ 
  public class InsideOne{} 
    } 
  public class InnerTest{ 
   public static void main(String args[]){ 
   EnclosingOne eo=new EnclosingOne(); 
   //insert code here 
   } 
  } 
  A.InsideOne ei=eo.new InsideOne(); 
  B.eo.InsideOne ei=eo.new InsideOne(); 
  C.InsideOne ei=EnclosingOne.new InsideOne(); 
  D.InsideOne ei=eo.new InsideOne(); 
  E.EnclosingOne.InsideOne ei=eo.new InsideOne(); 
Answer:E 

24. What is "is a" relation? 
  A.public interface Color{} 
    public class Shape{private Color color;} 
  B.interface Component{} 
    class Container implements Component{ 
     private Component[] children; 
      } 
  C.public class Species{} 
     public class Animal{private Species species;}   
  D.interface A{} 
interface B{} 
interface C implements A,B{}   //syntex error 
Answer:B 
keyword implements,entends 

25. 1)package foo; 
  2) 
  3)public class Outer{ 
  4)public static class Inner{ 
  5)} 
  6)} 
  which is true to instantiated Inner class inside Outer? 
  A. new Outer.Inner() 
  B. new Inner() 
Answer:B 
if out of outerclass A is correct 

26. class BaseClass{ 
   private float x=1.0f; 
   private float getVar(){return x;} 
     } 
  class SubClass extends BaseClass{ 
   private float x=2.0f; 
   //insert code 
   } 
  what are true to override getVar()? 
  A.float getVar(){ 
  B.public float getVar(){ 
  C.public double getVar(){ 
  D.protected float getVar(){ 
  E.public float getVar(float f){ 
Answer:A,B,D 

27. public class SychTest{ 
   private int x; 
   private int y; 
   public void setX(int i){ x=i;} 
   public void setY(int i){y=i;} 
   public Synchronized void setXY(int i){ 
     setX(i); 
     setY(i); 
   } 
   public Synchronized boolean check(){ 
        return x!=y;   
   } 
   } 
    Under which conditions will  check() return true when called from a different class? 
   A.check() can never return true. 
   B.check() can return true when setXY is callled by multiple threads. 
   C.check() can return true when multiple threads call setX and setY separately. 
   D.check() can only return true if SychTest is changed allow x and y to be set separately. 
Answer:C 

28. 1)public class X implements Runnable{ 
  2)private int x; 
  3)private int y; 
  4)public static void main(String[] args){ 
  5)   X that =new X(); 
  6) (new Thread(that)).start(); 
  7) (new Thread(that)).start(); 
   } 
  9) public synchronized void run(){ 
  10)  for(;;){ 
  11)      x++; 
  12)      Y++; 
  13) System.out.println("x="+x+",y="+y); 
  14)    } 
  15)   } 
  16)  }   
    what is the result? 
  A.compile error at line 6 
  B.the program prints pairs of values for x and y that are 
    always the same on the same time 
Answer:B 

29. class A implements Runnable{ 
  int i; 
  public void run(){ 
   try{ 
       Thread.sleep(5000); 
        i=10; 
       }catch(InterruptException e){} 
       } 
       } 
   public static void main(String[] args){ 
      try{ 
         A a=new A(); 
         Thread t=new Thread(a); 
         t.start(); 
  17) 
      int j=a.i; 
  19) 
      }catch(Exception e){} 
      } 
      } 
  what be added at line line 17, ensure j=10 at line 19? 
  A. a.wait();   B.  t.wait();   C. t.join();   D.t.yield();   
  E.t.notify();  F.  a.notify(); G.t.interrupt(); 
Answer:C 

30. Given an ActionEvent, how to indentify the affected component? 
    A.getTarget(); 
    B.getClass(); 
    C.getSource();   //public object 
    D.getActionCommand(); 
Answer:C 

31. import java.awt.*; 
  public class X extends Frame{ 
   public static void main(String[] args){ 
    X x=new X(); 
    x.pack(); 
    x.setVisible(true);} 
    public X(){ 
     setLayout(new GridLayout(2,2)); 
     Panel p1=new Panel(); 
    add(p1); 
  Button b1=new Button("One"); 
  p1.add(b1); 
  Panel p2=new Panel(); 
  add(p2); 
  Button b2=new Button("Two"); 
   p2.add(b2); 
  Button b3=new Button("Three"); 
   p2.add(b3); 
  Button b4=new Button("Four"); 
   add(b4); 
   } 
    } 
 when the frame is resized, 
 A.all change height    B.all change width   C.Button "One" change height 
 D.Button "Two" change height  E.Button "Three" change width 
 F.Button "Four" change height and width 
Answer:F 

32. 1)public class X{ 
  2)    public static void main(String[] args){ 
  3)     String foo="ABCDE"; 
  4)     foo.substring(3); 
  5)     foo.concat("XYZ"); 
  6)    } 
  7)   } 
  what is the value of foo at line 6? 
Answer:ABCDE 

33. How to calculate cosine 42 degree? 
  A.double d=Math.cos(42); 
  B.double d=Math.cosine(42); 
  C.double d=Math.cos(Math.toRadians(42)); 
  D.double d=Math.cos(Math.toDegrees(42)); 
  E.double d=Math.toRadious(42); 
Answer:C 

34. public class Test{ 
   public static void main(String[] args){ 
   StringBuffer a=new StringBuffer("A"); 
   StringBuffer b=new StringBuffer("B"); 
   operate(a,b); 
   System.out.pintln(a+","+b); 
    } 
   public static void operate(StringBuffer x, StringBuffer y){ 
    x.append(y); 
    y=x; 
   } 
   } 
   what is the output? 
Answer:A,B 

35.  1)public class Test{ 
   2)public static void main(String[] args){ 
   3) class Foo{ 
   4) public int i=3; 
   5) } 
   6)Object o=(Object)new Foo(); 
   7) Foo foo=(Foo)o; 
   System.out.println(foo.i); 
   9) } 
   10) } 
  what is result? 
  A.compile error at line 6 
  B.compile error at line 7 
  C.print out 3 
Answer:C 

36. public class FooBar{ 
   public static void main(String[] args){ 
    int i=0,j=5; 
  4) tp:  for(;;i++){ 
         for(;;--j) 
        if(i>j)break tp; 
       } 
   System.out.println("i="+i+",j="+j); 
   } 
   } 
  what is the result? 
  A.i=1,j=-1    B. i=0,j=-1  C.i=1,j=4    D.i=0,j=4   
  E.compile error at line 4 
Answer:B 

37. public class Foo{ 
     public static void main(String[] args){ 
     try{System.exit(0);} 
     finally{System.out.println("Finally");} 
   } 
   } 
   what is the result? 
   A.print out nothing 
   B.print out "Finally" 
Answer:A 
system.exit(0) has exit 


38. which four types of objects can be thrown use "throws"? 
  A.Error 
  B.Event 
  C.Object 
  D.Excption 
  E.Throwable 
  F.RuntimeException 
Answer:A,D,E,F 

39. 1)public class Test{ 
  2) public static void main(String[] args){ 
  3) unsigned byte b=0; 
  4) b--; 
  5) 
  6) } 
  7) } 
  what is the value of b at line 5? 
  A.-1   B.255  C.127  D.compile fail  E.compile succeeded but run error 
Answer:D 

40. public class ExceptionTest{ 
   class TestException extends Exception{} 
    public void runTest() throws TestException{} 
     public void test() /* point x */ { 
      runTest(); 
      } 
      } 
   At point x, which code can be add on to make the code compile? 
    A.throws Exception   B.catch (Exception e) 
Answer:A 

41. String foo="blue"; 
  boolean[] bar=new boolean[1]; 
   if(bar[0]){ 
      foo="green"; 
    } 
  what is the value of foo? 
   A.""  B.null  C.blue   D.green 
Answer:C 

42. public class X{ 
   public static void main(String args[]){ 
    Object o1=new Object(); 
    Object o2=o1; 
    if(o1.equals(o2)){ 
     System.out.prinln("Equal"); 
      } 
      } 
      } 
   what is result? 
Answer:Equal 

43. which two are equivalent? 
  A.  3/2 
  B.  3<2 
  C.  3*4 
  D.  3<<2 
  E.  3*2^2 
  F.  3<<<2 
Answer:C,D 

44. int index=1; 
  String[] test=new String[3]; 
  String foo=test[index]; 
  what is the result of foo? 
   A. ""   B.null    C.throw a Exception   D.not compile 
Answer:B 

45. public class Test{ 
   static void leftshift(int i, int j){ 
      i<<=j; 
     } 
   public static void main(String args[]){ 
      int i=4, j=2; 
     leftshift(i,j); 
    System.out.println(i); 
     } 
     } 
   what is the result? 
Answer:4 

46. public class X{ 
    private static int a; 
    public static void main(String[] args){ 
     modify(a); 
     System.out.println(a); 
     } 
    public static void modify(int a){ 
      a++; 
     } 
     } 
   what is the result? 
Answer:0 

47. public class Test{ 
   private static int j=0; 
   public static boolean methodB(int k){ 
     j+=k; 
    return true; 
   } 
   public static void methodA(int i){ 
    boolean b; 
    b=i>10&methodB(1); 
    b=i>10&&methodB(2); 
     } 
    public static void main(String args){ 
     methodA(0); 
  17) 
     } 
     } 
   what is the value of j at line 17? 
Answer:1 

48. class A{ 
    public String toString(){         
    return "4"; 
    } 
    } 
  class B extends A{ 
    public String toString(){ 
      return super.toString()+"3"; 
     } 
     } 
   public class Test{ 
      public static void main(String args){ 
       B b=new B(); 
   System.out.println(b.toString()); 
   } 
   } 
   what is the result? 
Answer:43 

49. class A implements Runnable{ 
   public int i=1; 
   public void run(){ 
    this.i=10; 
    } 
    } 
   public class Test{ 
    public static void main(String args){ 
     A a=new A(); 
   11)  new Thread(a).start(); 
        int j=a.i; 
   13) 
    } 
    } 
   what is the value of j at line 13? 
    A. 1 
    B. 10 
    C. the value of j cannot be determined 
    D. An error at line 11 cause compilation to fail 
Answer:C 

50.  public class SyncTest{ 
    public static void main(String[] args){ 
    final StringBuffer s1=new StirngBuffer(); 
    final StringBuffer s2=new StirngBuffer();               
    new Thread(){ 
     public void run(){ 
     Synchronized(s1){ 
       s1.append("A"); 
     Synchronized(s2){ 
       s2.append("B"); 
     System.out.print(s1); 
     System.out.print(s2); 
      } 
      } 
      } 
      }.start(); 
    new Thread(){ 
     public void run(){ 
     Synchronized(s2){ 
       s2.append("C"); 
     Synchronized(s1){ 
       s1.append("D"); 
     System.out.print(s2); 
     System.out.print(s1); 
      } 
      } 
      } 
      }.start();           
      } 
      } 
    what is the result? 
    A.the result depends on different system and different thread model 
    B.the result cannot be determined 
Answer:A,B 

51. public class Test{ 
   public static void main(String[] args){ 
   String foo="blue"; 
   String bar=foo; 
   foo="green"; 
   System.out.println(bar); 
   } 
   } 
   what is the result? 
Answer:blue 

52. which interface Hashtable implements? 
  A. java.util.Map 
  B. java.util.List 
  C. java.util.Hashable 
  D. java.util.Collection 
Answer:A 

53. which two are true? 
  A. static inner class requires a static initializer 
  B. A static inner class requires an instance of the enclosing class 
  C. A static inner class has no reference to an instance of the enclosing class 
  D. A static inner class has accesss to the non-static member of the other class 
  E. static members of a static inner class can be referenced using the class 
     name of the static inner class 
Answer:C,E 

54. which two are true? 
  A. An anonymous inner class can be declared inside of a method 
  B. An anonymous inner class constructor can take arguments in some situations 
  C. An anonymous inner class that is a direct subclass of Object can implements 
     multiple interface 
  D. Even if a class Super does not implement any interfaces, it is still possible 
     to define an anonymous inner class that is an immediate subclass of Super that 
     implements a single interface 
  E. Even if a class Super does not implement any interfaces, it is still possible 
     to define an anonymous inner class that is an immediate subclass of Super that 
     implements multipe interface 
Answer:A,D 

55. class A{ 
   public int getNumber(int a){ 
    return a+1; 
    } 
    } 
     class B extends A{ 
  public int getNumber(int a, char c){ 
       return a+2; 
      } 
      public static void main(String[] args){ 
      B b=new B(); 
  14)  System.out.println(b.getNumber(0)); 
      } 
      }       
   what is the result? 
  A. compilation succeeds and 1 is printed 
  B. compilation succeeds and 2 is printed 
  C. An error at line 8 cause compilation to fail 
  D. An error at line 14 cause compilation to fail 
Answer:A 

56.  import java.awt.*; 
   public class X extends Frame{ 
    public static void main(String[] args){ 
     X x=new X(); 
     x.pack(); 
     x.setVisible(true); 
     } 
   public X(){ 
   setLayout(new BorderLayout()); 
   Panel p=new Panel(); 
   add(p,BorderLayout.NORTH); 
   Button b=new Button("North"); 
   p.add(b); 
   Button b1=new Button("South"); 
   add(b1,BorderLayout.SOUTH); 
    } 
     which two are true? 
   A. The button labeled "North" and "South" will have the same width 
   B. The button labeled "North" and "South" will have the same height 
   C. The height of the button labeled "North" can vary if the Frame is resized 
   D. The height of the button labeled "South" can vary if the Frame is resized 
   E. The width of the button labeled "North" is constant even if the Frame is resized 
   F. The width of the button labeled "South" is constant even if the Frame is resized 
Answer:B,E 

57. which two interfaces provide the capability to store objects using a key-value pair? 
  A. java.util.Map 
  B. java.util.Set 
  C. java.util.List 
  D. java.util.SortedSet 
  E. java.util.SortedMap 
  F. java.util.Collection 
Answer:A,E 

58. which two declaretions prevent the overriding of a method? 
  A. final void methoda(){} 
  B. void final methoda(){} 
  C. static void methoda(){} 
  D. static final void methoda(){} 
  E. final abstract void methoda(){} 
Answer:A,D 

59. which two are true? 
  public class OuterClass{ 
   private double d1=1.0; 
   //inser code here 
  } 
  A. static class InnerOne{ 
      public double methoda(){return d1;} 
  B. static class InnerOne{ 
       static double methoda(){return d1;} 
  C. private class InnerOne{ 
      public double methoda(){return d1;} 
  D. protected class InnerOne{ 
       static double methoda(){return d1;} 
  E. public abstract class InnerOne{ 
     public abstract double methoda(); 
Answer:C,E 

60. You want a class to have access to members of another class in the same 
  package which is the most restrictive access modifier that will accomplish 
  this objective? 
  A. public 
  B. private 
  C. protected 
  D. transient 
  E. No acess modifier is required 
Answer:E 

61. which two statements declare an array capable of 10 ints? 
  A. int[] foo; 
  B. int foo[]; 
  C. int foo[10]; 
  D. Object[] foo; 
  E. Object foo[10]; 
Answer:A,B 

62. public class SwitchTest{ 
    public static void main(String[] args){ 
  3)  System.out.println("value="+switchIt(4)); 
   } 
  public static int switchIt(int x){ 
     int j=1; 
  switch(x){ 
   case 1: j++; 
   case 2: j++; 
   case 3: j++; 
   case 4: j++; 
   case 5: j++; 
   default: j++; 
    } 
   return j+x; 
   } 
   } 
   what is the output from line 3? 
   A. value=3  B. value=4  C. value=5  D. value=6  E. value=7  F. value=8 
Answer:F 

63. which will declare a method that is available to all members of the same 
  package and can be referenced without an instance of the class? 
  A. abstract public void methoda(); 
  B. public abstract double methoda(); 
  C. static void methoda(double d1){} 
  D. public native double methoda(){} 
  E. protected void methoda(double d1){} 
Answer:C 

64. 1)public class SuperClass{ 
  2)  class SubClassA extends SuperClass{} 
  3)  class SubClassB extends SuperClass{} 
  4)  public void test(SubClassA foo){ 
  5)    SuperClass bar=foo; 
  6)    } 
  7)    } 
  which statement is true about the assignment in line 5? 
  A. The assignment in line 5 is illegal 
  B. The assignment in line 5 is legal, but throw a ClassCastException 
  C. legal and will always executes without throw an Exception       
Answer:C 

65. which two are true to describe an entire encapsulation class? 
   A. member data have no access modifiers 
   B. member data can be modified directly 
   C. the access modifier for methods is protected 
   D. the access modifier to member data is private 
   E. methods provide for access and modification of data 
Answer:D,E 

66. public class X implements Runnable{ 
    public static void main(String[] args){ 
  3)    //insert code 
     } 
    public void run(){ 
       int x=0,y=0; 
       for(;;){ 
        x++; 
        Y++; 
     System.out.println("x="+x+",y="+y); 
        } 
       } 
    }     
  which codes are added to line 3 to cause run() to be executed? 
  A. X x=new X(); 
     x.run(); 
  B. X x=new X(); 
     new Thread(x).run(); 
  C. X x=new X(); 
     new Thread(x).start(); 
  D. Thread t=new Thread(x).run(); 
  E. Thread t=new Thread(x).start(); 
Answer:C(A) because run is not static 

67. which gets the name of the parent directory of file "file.txt"? 
   A. String name=File.getParentName("file.txt"); 
   B. String name=(new File("file.txt")).getParent(); 
   C. String name=(new File("file.txt")).getParentName(); 
   D. String name=(new File("file.txt")).getParentFile(); 
   E. Diretory dir=(new File("file.txt")).getParentDir(); 
      String name=dir.getName(); 
Answer:B 

68. The file "file.txt" exists on the file system and contains ASCII text. 
   try{ 
     File f=new File("file.txt"); 
     OutputStream out=new FileOutputStream(f); 
     }catch (IOException e){} 
   A. the code does not compile 
   B. the code runs and no change is made to the file 
   C. the code runs and sets the length of the file to 0 
   D. An exception is thrown because the file is not closed 
   E. the code runs and deletes the file from the file system 
Answer:C 

69.  class Super{ 
    public int i=0; 
    public Super(String text){ 
    i=1; 
    } 
    } 
    public class Sub extends Super{ 
      public Sub(String text){ 
       i=2; 
      } 
    public static void main(String args[]){ 
     Sub sub=new Sub("Hello"); 
     System.out.println(sub.i); 
     } 
     } 
    what is the result?     
     A. compile will fail 
     B. compile success and print "0" 
     C. compile success and print "1" 
     D. compile success and print "2" 
Answer:A 
public class sub extends super{ 
public sub(string text){ 
super(), this must be the first line. 
}; 

70.   import java.io.IOException; 
     public class ExceptionTest{ 
     public static void main(String args[]){ 
      try{ 
          methodA(); 
         }catch(IOException e){ 
         System.out.println("Caught Exception"); 
         } 
         } 
      public void methodA(){ 
       throw new IOException(); 
       } 
       } 
      what is the result? 
      A.The code will not compile 
      B.The output is Caught Exception 
      C.The output is Caught IOException 
      D.The program executes normally without printing a message 
Answer:A 

71.   You are assigned the task of building a Panel containing a TextArea at 
    the top, a Labbel directly bellow it, and a Button directly bellow the 
    Label. If the three components added directly to the Panel. which layout 
    manager can the Panel use to ensure that the TextArea absorbs all of the 
    free vertical space when the Panel is resized? 
     A.GridLayout 
     B.CardLayout 
     C.FlowLayout 
     D.BorderLayout 
     E.GridbagLayout 
Answer:E 

72.  You need to store elements in a collection that guarantees that no duplicates 
   are stored and all elements can be access in nature order, which interace 
   provides that capability? 
   A. java.uil.Map 
   B.java.util.Set 
   C.java.util.List 
   D.java.util.SortedSet 
   E.java.util.SortedMap 
   F.java.util.Collection 
Answer:B 

73. which two cannot directly cause a thread to stop executing? 
  A.calling the yield method 
  B.calling the wait method on an object 
  C.calling the notify method on an object 
  D.calling the notifyAll method on an object   
  E.calling the start method on another thread object 
Answer:A,E 

74. 1)public class Foo implements Runnable{ 
  2)  public void run(Thread t){ 
     System.out.println("Running"); 
      } 
    public static void main(String[] args){ 
     new Thread(new Foo()).start(); 
     } 
     } 
   what is the result? 
   A.An Exception is thrown 
   B.The program exits without printing anything 
   C.An error at line 1 causes complication to fail 
   D.An error at line 2 causes complication to fail 
   E."Running" is pinted and the program exits 
Answer:D 

75. which method in the Thread class is used to create and launch a new thread of execution? 
  A.run()    B.start()   C. begin()   D.run(Runnable r)  E.execute(Thread t) 
Answer:B 

76. which is true? 
  A.If only one thread is blocked in the wait method of an object, and another 
    thread executes the notify method on that same object,then the first thread 
    immediately resumes executes. 
  B. If a thread is blocked in the wait method of an object, and another thread 
  &nb 
 
